_4\. Epigraph collector. Dondi. Signorili. Cyriacus. Poggio. Petrus Sabinus. Laurentius Behaim. 考古学创始人弗拉维奥-比翁多。Pomponius Laetus. 罗马学院 保罗二世对它的审判：菲利波-布纳科西（Filippo Buonaccorsi）。庞波尼乌斯与普拉提纳 庞波尼乌斯的功效。维泰博的伪造者安尼乌斯。罗马的第一批德国人文主义者。库萨 皮尔巴赫和雷吉蒙塔努斯。约翰-韦塞尔 加布里埃尔-比尔 约翰-冯-达尔贝格 阿格里科拉 鲁道夫-朗格 赫尔曼-布施 康拉德-凯尔蒂斯 罗赫林

随着这种收藏热情，罗马的古代研究逐渐发展起来。碑文被临摹，这是彼特拉克尚未了解的。科拉-迪-里安佐（Cola di Rienzo）和唐迪（Dondi，约 1375 年）已经开始收集碑文，元老院书记官西格诺里里（Signorili）在马丁五世时期也做了同样的工作。后来，安科纳的 Cyriacus dei Pizzicolli 继续创作这些作品，他是一个了不起的人，原本属于商人阶层，后来被对古代的热情所感染，不像意大利人文主义者那样只满足于罗马的古迹，而是大胆地想到最遥远的地方去寻找古代世界的古迹。他这样做的热情丝毫不亚于最早发现古典手稿的人。Cyriacus 没有上过高等学府，但他思维活跃、洞察力敏锐，至少接受过足够的教育，为他的朝圣之旅打下了坚实的基础。在他之前，没有一个西方人有这样的冲动，也没有一个西方人能亲眼看到如此之多、如此之杂的历史遗迹，而在他之后的一个世纪里，这些遗迹保存得更好。1424 年，第一位渴求古代知识的旅行者来到罗马，他的赞助人康杜尔马洛枢机主教，也就是未来的教皇尤金四世，就住在罗马。他游历了整个古典世界、希腊和群岛岛屿、叙利亚、小亚细亚，甚至埃及，在那里，他第一次以古物学家的眼光观察了法老的奇妙世界。在那里，他第一次以古文字学家的眼光看到了法老们的奇妙世界。他到处描绘古迹，收集古抄本和古代艺术品，抄写碑文。他的劳动成果是大量的笔记和草图，这些笔记和草图仅有片段流传下来；最后，他还收集了碑文，这些碑文被传给了其他的提纲。约 1455 年，Cyriacus 在克雷莫纳去世。

波焦独立于 Cyriacus 编纂了一部书信集。正是他在圣加仑发现了艾因西德尔恩的阿尼尼姆斯所著的古代碑文提纲，并将其秘密带到罗马。从此，他成为了真正的书法奠基人。他搜寻了罗马城和坎帕尼亚的古迹。他还开始抄写基督教碑文。在此之前，Signorili、Traversari 和 Maffeo Vegio 已经做过这项工作。在亚历山大六世时期，罗马的雄辩术教授佩特鲁斯-萨比努斯收集了许多基督教碑文，同为博尔哈教皇的劳伦提乌斯-贝海姆（Laurentius Behaim）在担任教皇之前编纂了一本书信集，其中也包括亚历山大放在圣天使城堡的碑文，提到了查理八世入侵的事件。十五世纪末，罗马人乔瓦尼-卡波奇（Giovanni Capocci）也收集了该城的基督教碑文。

我们已经注意到，波焦是第一个以探险家的眼光观察罗马古迹的人，他在 1431 年左右编制了一份现存古迹的简要目录。从那时起，对遗迹的观察就失去了奇迹的性质，尽管这些作品仍经常被重印。人们需要根据古典作家的著作来描述古迹，而古迹学的光荣创始人弗拉维奥-比翁多满足了这一需求。

他于 1388 年出生于福尔利。他年轻时就以学识渊博著称，曾在米兰生活过很长一段时间，也许还在贝加莫担任过博学的米兰市长弗朗切斯科-巴尔巴罗的秘书，巴尔巴罗是他的好朋友，并将他推荐给了尤金四世。这位教皇将他召到罗马，从 1432 年起，比昂多就一直担任他的文书和外交官。他曾随教皇流亡国外，在费拉拉和佛罗伦萨担任教皇的秘书，后随教皇返回罗马，1450 年离开罗马到其他地方寻求发展，因为尼古拉五世因为布隆多斯不懂希腊语而忽视了他。敌人似乎也诽谤过他。不过，他于 1453 年返回罗马，向教皇献上了他的《意大利插图》，并受到了更多的优待。比翁多像这座城市的装饰品一样过着体面而贫穷的生活，但这并不妨碍他将五个儿子培养成有能力的公民。他远离人文主义者的喧嚣，展现了那个时代最美的学术风貌。他的故居位于弗拉米尼亚大道上的西托里奥山附近。卡利斯图斯三世和皮乌斯二世都非常尊敬他，他曾陪同皮乌斯二世前往曼图亚。他于 1463 年 6 月 4 日去世，年事已高。他被安葬在阿拉科埃利（Aracoeli）高楼梯的平台上；纪念碑是由他的儿子们树立的。

布隆多斯是一位重要的历史学家，因为他的主要著作是《意大利史》，但他的古籍整理著作也具有开创性。他对古物的研究比之前任何人都要深入。其成果是他于 1446 年向尤金四世呈交的《罗马的历史》（_Roma Instaurata_），这是一本内容并不十分广泛的书。这本书依然杂乱无章，依然朴实无华到了胆怯的地步，丝毫没有后来考古学家的迂腐傲慢，但它却是对罗马城地形图的第一次尝试，也是对罗马古迹进行科学考证的第一次尝试。Frontin 和 Regionarians 在这里找到了他们的第一手资料；总的来说，Biondo 的古典文学素养在他那个时代是非常全面的。他在真正科学方面的进步几乎令人钦佩。

他的书中还有很多关于他所处时代罗马状况的注释。他还感受到了这座城市基督教的伟大。在作品的结尾，他责备地说道："我不赞成那些人的观点，他们如此彻底地蔑视这座城市的存在，仿佛一切值得纪念的东西都随着军团和执政官、元老院以及元老宫和帕拉丁宫的装饰品从这座城市离去了；因为罗马的荣耀和威严仍然稳稳地站在福森的脚下，它们建立在更坚实的基础之上"。现在，他列举了罗马城的基督教圣堂，仅此一项，《奇迹》中的一列火车又出现了。比昂多在其他方面并没有投身于基督教考古学，但他的同代人马菲奥-维吉奥（Maffeo Vegio）写了一篇关于圣彼得大教堂的描述，这是马利乌斯之后的第一部同类作品，而且由于这座古老的大教堂不久后就消失了，因此更显得弥足珍贵。

比翁多为阿方索国王撰写了《意大利插图》，按 14 个地区描述了意大利，但不包括南意大利和西西里。这部全国性著作是克鲁弗作品的先驱。在这部著作中，比昂多精确地列举了各个城市，并对它们的古代甚至近代历史进行了研究。他很少对城市进行描述。美丽的风景很难打动他，只有丰富的大自然才能让他感到愉悦，比如维罗纳的果园。他不忘提及每个地方的名人，如果是王公贵族，他还会提及他们是否拥有 "文学家 "这一最高荣誉称号。

他的最后一部古籍著作是比翁多提交给庇护二世的《罗马凯旋》，在这部著作中，他开创了一个新的领域，即描述古罗马人的国家、宗教和习俗。这本被称作 "罗马古代的第一本手册 "的著作，实际上是经过长期研究才完成的。这位值得尊敬的人知道自己成就的价值。他平静地说，他的祖国罗马涅不仅通过语法学家拉文纳的约翰和库内奥的阿尔贝利戈伯爵，而且也通过他自己荣耀了意大利。"他说："因为我，不仅清楚而详细地描述了意大利，而且描述了罗马帝国一千多年的历史，还恢复了罗马，说明了被如此深重的黑暗和错误所笼罩的意大利"。

卡拉布里亚人蓬波尼乌斯-莱图斯（Pomponius Laetus）继承了比翁多的事业，他是桑塞维里尼家族的私生子，受洗时的名字是朱利叶斯，因为他的其他名字都是学术性的。他年轻时来到罗马，成为瓦拉的学生，后来又继承了瓦拉的演讲教授职位。据保罗-科尔泰塞（Paolo Cortese）说，他在拉丁语方面投入了大量的研究。他只为科学而活。黎明时分，人们可以看到他提着灯笼，衣着简朴，踩着木屐走向无法容纳听众的演讲厅。他身材矮小，貌不惊人，举止粗鲁，言语单调。他生活贫困，蔑视王公贵族的宠爱。他不想与贵族亲戚有任何瓜葛。在庞波尼乌斯身上，现代人格与古代人格的融合是如此彻底，以至于加图在他身上似乎复活了。比昂多没有沉沦于古典主义，但庞波尼乌斯却完全沉沦于异教。人们看到他像古人的灵魂一样在陵墓间徘徊；看到一座古代纪念碑，他就会感动得热泪盈眶。他对罗马的了解远胜于他之后的任何一位古董商。

他在奎里纳尔的房子成了学生和朋友们聚会的地方，他把他们联合起来，成立了第一所罗马学院。他们给自己取了古老的名字：托斯卡纳人布纳科西（Buonaccorsi）自称为卡里马库斯-艾比肯斯（Callimachus Experiens），罗马人马库斯被称为阿斯克勒皮阿德斯（Asclepiades），其他人自称为格劳库斯（Glaucus）、伏尔斯库斯（Volscus）、佩特里尤斯（Petrejus）。来自皮亚德纳（Piadena）的巴托洛梅奥-萨奇（Bartolomeo Sachi）因此被称为普拉提纳（Platina），他是这所学院最著名的成员之一，学院的赞助人是贝萨里翁（Bessarion）。人文主义者的学院也是以古代的学院为蓝本。它们出现在许多城市：在佛罗伦萨，美第奇家族的柏拉图学院在他的花园里成立；在那不勒斯，庞塔努斯学院在威尼斯成立；在威尼斯，阿尔都斯-马努提乌斯学院成立。罗马学院是一个由年长和年轻学者组成的协会，他们聚集在庞庞尼乌斯或有影响力的赞助人家中。他们在一起辩论、阅读论文、表演阿泰兰闹剧或拉丁喜剧，并举行宴会。就像旧学院的柏拉图主义者为他们的大师庆生一样，庞波尼乌斯也为罗马城庆生，这种帕利利亚庆典在罗马的学院中流传至今。著名成员的忌日也会得到庆祝。

令人好奇的是，这所罗马学院是教皇第一次迫害人文主义者的罪魁祸首。罗马是一个危险的地方：思想自由的流派很容易蔓延到这里的政治生活中： 瓦拉曾对教皇的世俗权力提出批评，而波尔卡罗也是一位人文主义者。从本世纪中叶开始，当人文主义的第一项纯科学活动结束时，文学异教主义就渗透到了当时的整个时代。在佛罗伦萨学院，异教披着希腊的外衣，而在罗马，异教则以古罗马的形式出现，因为庞波尼乌斯学院团结了年轻一代具有罗马民族风格的人文主义者。庞波尼乌斯大师本人也是完全的罗马人，他甚至不想学习希腊语，以免削弱自己的拉丁语。在这些学者中几乎看不到基督教的影子；他们没有使用圣人的洗礼名，而是使用异教名；他们根据柏拉图的观点争论灵魂不死的问题。他们蔑视教会的教条和等级制度，因为他们来自瓦拉和波吉乌斯学派。庞波尼乌斯和柏拉图被视为基督教真理的否定者。普拉提那作为一个神灵论者，相信造物主，但作为一个古物学家，他崇拜罗马城的天才。热衷于古代的司铎和弟子们对他的崇拜使他们产生了学术上的奇思妙想，使他们的协会具有古代司铎学院或古典共济会的形式，其最高司铎是伟大的庞波尼奥，而其他具有较低司铎学位的人则被指定在他的旁边。

保罗二世的政府对异端和政治宗派主义心存疑虑，怀疑罗马教廷即将被推翻或另一位教皇即将被提升。庞波尼乌斯在从威尼斯写给普拉蒂纳的信中不是提到过这位圣父吗？人们谈论着与皇帝的通信，谈论着分裂和议会的想法。这些在奎里纳河畔或台伯河畔崇拜希腊诸神的古代爱好者以叛徒的面目出现，一个政府第一次在科学门徒的缪斯女神节面前战战兢兢。保罗二世对学术界的小动作让人想起十九世纪初对德国兄弟会的审判，只是没有那么荒唐，也更情有可原。因为在清醒的保罗二世领导下，罗马教廷认识到了威胁人文主义改革倾向的真正危险。奥林匹斯山的众神似乎想要冲进基督教的天堂，学者们想要重建维多利亚的祭坛。教会首先对这种异教作出了反应。它在罗马仍然感到不安全。这座城市充满了轻浮的年轻人，而在那不勒斯的边境则潜伏着无数的流亡者。在罗马附近还发现了广泛流传的弗拉蒂切拉教派，这导致了一场大规模的宗教裁判所审判。热衷于蛊惑人心的人属于学院派，他们的追随者也是那些缩写者，保罗二世曾被他们深深激怒，以至于普拉蒂纳胆敢用议会来威胁他。所有这些敌对分子，异教、异端、共和主义，似乎都以学院派为中心。

在 1468 年的狂欢节上，警察逮捕了 20 名学者：普拉蒂纳从红衣主教贡萨加的桌前被带走，先是在教皇面前，然后被带到圣天使城堡。这位历史学家幽默地讲述了这次审判。他甚至与罗马人夸特拉齐（Quatracci）和卡波乔（Capoccio）等受刑者一起忍受折磨；他说，圣天使城堡响起了受刑者的叹息声，就像法拉里斯的公牛一样。这座可怕的国家监狱当时和往常一样，挤满了不幸的人，有来自波利的异教徒，还有形形色色的被告。埃弗苏斯伯爵的儿子也被关在里面。一些嫌疑人设法逃跑了；菲利波-布纳科西（Filippo Buonaccorsi）被认为是由流亡者煽动的阴谋的头目，他逃到了希腊，并从那里逃到了波兰的卡西米尔国王那里，受到了国王的重用。1496 年 11 月 1 日，他在克拉科夫去世，以匈牙利历史学家和诗人的身份声名鹊起。通过他，波希米亚和波兰与意大利的人文主义联系也变得更加活跃，大约在 15 世纪中叶，波兰历史学家约翰-德卢戈什（Johann Dlugosz）或朗吉努斯（Longinus）已经从意大利带来了许多古老的作家。庞波尼乌斯本人当时在威尼斯，但恼羞成怒的教皇要求他离开共和国，并将他带到了罗马。根据普拉蒂纳的说法，他在宗教裁判法庭上机智坦率地为自己辩护。然而，这一信息并不完全正确。圣天使城堡也击垮了庞波尼乌斯的勇气；在狱中，他写了一篇称义的辩护词，主要是为自己辩护，称自己涉嫌与一位年轻的威尼斯人，也就是他的学生进行犯罪交易，他曾歌颂过她的美貌。他说，苏格拉底也欣赏男性的美貌。他曾被指控说教皇的坏话：他申明，他总是热情地颂扬教皇 "可敬的努门"，尤其是在威尼斯，保罗二世的神圣事迹在那里得到了特别的颂扬。他承认自己在演讲中冒犯了神职人员，但这只是因为他没有领到薪水，而且还遭受了苦难。他将这一切归咎于卡利马科斯的欺骗，他是个流言蜚语者和酒鬼。他驳斥了人们对他不信教的怀疑，宣称他每年都在复活节参加圣餐，并写过关于圣站的诗歌、关于圣母的论述和诗歌以及关于灵魂不朽的书信。他承认自己一直不在，最后祈求教皇的宽恕。

审判因皇帝的光临而中断，随后又急切地继续进行；保罗本人经常来到圣天使城堡，并进行询问。但无法提供罪证；许多红衣主教，尤其是贝萨里翁，向教皇求情：庞庞尼乌斯被释放了，但普拉提纳却不得不在狱中煎熬一年。这位教皇的历史学家在酷刑和死亡恐惧的驱使下做出了可怜的承诺。他把所有的责任都推到了卡利马科斯身上，并承认自己至少听信了他的胡言乱语。他给教皇写了谦卑的信，给红衣主教贝萨里翁、马可-巴尔博、罗德里戈-博尔基亚、贡萨加和安马纳蒂写了绝望的请求。与当时的瓦拉（Valla）的请愿书相比，他的悲惨境遇更值得原谅。开朗的诗人坎帕纳斯用一封精彩的信鼓励普拉蒂纳忍耐，而普拉蒂纳本人也很沮丧，他利用这个对人文主义者来说很好的机会，以昔日的英雄为榜样，给圣天使城堡中的另一名囚犯打气：他就是安圭拉家族的弗朗切斯科伯爵。卡拉戈拉主教罗德里戈-桑切斯当时是圣天使城堡的总管，就连他也被昔日学院朋友的苦难所感动；他利用普拉蒂纳邀请他提神的机会，撰写了一封经典的慰问信，信中充满了基督教奉献精神的格言警句，随后这两位人文主义者（其中一位是囚犯，另一位是狱卒和教导法官）之间便有了生动的书信往来。

庞波尼乌斯重新坐上了教皇的宝座，但教皇禁止学院成立，因为他不想听到这个异教徒的名字，哪怕是开玩笑。只有西克斯图斯四世（Sixtus IV）批准了它的成立。1483 年 4 月 20 日，在罗马首次公开庆祝建院节的学术宴会上，腓特烈三世欢欣鼓舞地宣读了这一特权。从那时起，该学院作为最有知识的人的协会继续蓬勃发展；它的成员包括本博、萨多列托、维达、卡斯蒂利昂和约维乌斯，直到 1527 年罗马被洗劫一空。

庞波尼乌斯被尊为古籍学的先驱，他继续着自己的工作。1485 年，士兵们毁坏了他的房子，但朋友们弥补了损失；他将房子修复得更加漂亮，并在入口处写下了_Pomponii Laeti et Sodalitatis Esquilinalis_。许多王子都对他垂涎三尺，但比起宫廷生活，他更喜欢自己的奎里纳尔葡萄园，那是他与科鲁梅拉和瓦罗一起开垦的。他总是对神职人员不屑一顾；他没有向罗马的任何大人物致敬，只与红衣主教卡瓦哈尔保持着朋友关系；他还与西克斯图斯四世保持着友好关系：在战胜卡拉布里亚的阿方索后，他在诗歌中赞美了西克斯图斯四世。这位现代异教徒于 1498 年 6 月 9 日在医院去世，享年七十多岁，在忏悔成为基督徒之后，他的生活非常贫困，如果没有朋友的帮助，他甚至无法得到妥善的安葬。他的葬礼在阿拉科利（Aracoeli）隆重举行，40 位主教、外国使节和对他颇有好感的亚历山大六世（Alexander VI）的法院出席了葬礼，并为他戴上桂冠。他没有像生前希望的那样葬在阿皮亚大道上的古老石棺里，而是葬在了劳罗的圣萨尔瓦托雷泰莱西诺。

到了庞波尼乌斯时代，古代作家的宝库已经枯竭；冒名顶替者已经出现，他们将自己的作品公之于众，如古董商提图斯-安尼乌斯（Titus Annius）或维泰博的乔瓦尼-南尼（Giovanni Nanni），后者于 1497 年在罗马出版了不少于 17 部自己撰写的作品。庞波尼乌斯开始批评现有的文本，并制作了更好的版本；他编辑了萨卢斯特、瓦罗、科卢梅拉、费斯图斯、诺尼乌斯-马塞卢斯的作品，并撰写了对维吉尔和昆体良的评论。他的独立著作，即几篇关于古罗马制度和法律的论文，并不重要，比比昂多的作品逊色；他还写了一本关于罗马古城的小书，非常不起眼。总的来说，庞波尼乌斯的伟大对我们来说几乎成了神话；他更多地是通过教学而非著作发挥作用；他自己说过，就像苏格拉底和基督一样，他希望在他的学生身上延续生命。在他的学生中，有桑纳扎尔、庞塔努斯、普拉提纳、萨贝里库斯、安德烈亚斯-富尔维乌斯、布纳科西、亚努斯-帕尔哈西乌斯、坎帕努斯、莫尔扎、亚历山大-法尔内塞、第二任保罗三世。

人文主义时期著名的德国人在罗马的足迹值得我们去追寻，我们很快就会在这个场合进行介绍。十五世纪下半叶，德国的天才从野蛮状态中焕发出青春活力，很快就在古典领域与意大利的大师们一争高下。意大利人，如皮科洛米尼（Piccolomini）或贝萨里翁（Bessarion）、卡瓦哈尔（Carvajal）和萨尔扎纳的托马斯（Thomas of Sarzana），在看到德国时，很难认识到那里涌动的科学冲动的力量。像尼古拉斯-库萨努斯（Nicolaus Cusanus）这样的人，他们仍然无法理解。这位柏拉图式的思想家是德国科学地平线上的一颗新星，他是与罗马和意大利人文主义圈子接触的一系列著名德国人的开端。他大约于 1401 年出生于特里尔附近的库斯，是摩泽尔贫苦渔民的儿子。在那里，他撰写了关于天主教协和论的著作，在书中他捍卫了大公会议凌驾于教皇之上的权威，并呼吁对教会进行改革。大公会议惨淡收场后，他加入了教皇的行列。他随希腊人前往费拉拉的使节团前往君士坦丁堡，1449 年成为圣彼得罗-罗马诺堡的红衣主教，1450 年成为比克森主教，1459 年成为庇护二世在罗马的代理主教，多次担任驻德国的使节，1464 年 8 月 12 日在托迪去世。 他的坟墓如今仍可在圣彼得罗-罗马诺堡看到。这位博学的外国人出现在意大利的教会王公中，预示着未来改革和哲学精神的力量将从德意志人民中崛起。库萨是一个严肃认真、道德纯洁的人，他只为科学和教会事务而活，即使在罗马也是如此。他始终一贫如洗。在圣彼得罗-罗马诺堡当时还很简陋的宫殿里，这位德国人能在天文和数学著作和数字中回忆起西尔维斯特二世。与瓦拉一样，他也是亚里士多德经院哲学的反对者，但同时又是一位极具独创性的哲学家，具有后来由乔尔达诺-布鲁诺（Giordano Bruno）和斯宾诺莎（Spinoza）发展起来的泛神论的特征。对他来说，没有什么科学是陌生的。作为一名天文学家，他已经宣称地球运动的中心是上帝。

贝萨里翁通过现代天文学之父皮尔巴赫（Peuerbach）与库萨取得了联系，他在维也纳遇到了皮尔巴赫，并为编辑托勒密的著作赢得了皮尔巴赫的支持。这项工作由来自弗兰肯柯尼斯堡的约翰-缪勒（Johann Müller）或佩尔巴赫的学生雷焦蒙塔努斯（Regiomontanus）接手；1461 年秋，他与贝萨里翁一起前往罗马，在那里他指出了特雷比宗的乔治翻译的《天文学大成》中的许多错误，并因此卷入了一场激烈的争论。他于 1468 年离开罗马和意大利，随后被西克斯图斯四世任命为改进历法的负责人，但在罗马逗留了不到一年后于 1475 年 7 月 6 日去世，不是死于瘟疫，就是死于乔治复仇的儿子们下的毒药。25 年后，罗马迎来了伟大的哥白尼，他于 1500 年在这里举办了数学讲座。

日耳曼人前往日耳曼憧憬之地的战争之旅和朝圣之旅，现在变成了科学朝圣之旅。特别是鲁道夫-阿格里科拉（Rudolf Agricola）将古典文学从意大利传播到德国后，意大利的任何一所高等学校蓬勃发展，德国人都会慕名而来。宗教改革的先驱，来自格罗宁根的约翰-韦塞尔曾在意大利学习希腊语，并在那里结识了贝萨里翁。教皇向这位虔诚的神秘主义者求情，韦塞尔请求他作为一名真正的司铎管理自己的职务；然后，他向梵蒂冈图书馆索要了一本希腊文和希伯来文的《圣经》。不久之后，1476 年 11 月 13 日，西斯笃确认了新的图宾根大学的成立。1482 年，图宾根大学的创始人、曼图亚的芭芭拉-贡萨加的丈夫埃伯哈德伯爵在学者加布里埃尔-比尔的陪同下来到罗马。1485 年，著名的海德堡图书馆创始人、沃尔姆斯主教约翰-冯-达尔贝格在阿格里科拉的陪同下来到这里。一年后，学识渊博的威斯特伐利亚人鲁道夫-朗格和他的学生赫尔曼-布施来到罗马，紧随其后的是后来著名的人文主义者、不知疲倦的旅行家康拉德-凯尔蒂斯，他受庞波尼乌斯的启发成立了莱纳纳协会，并在布朗杜斯的榜样推动下尝试编写《日耳曼图解》。1482 年，罗赫林与埃伯哈德伯爵一起前往罗马。他参加了约翰内斯-阿吉洛普洛斯（Johannes Argyropulos）的讲座，并立即用最好的拉丁语复述了修昔底德的段落，这让罗马人大吃一惊。希腊教授惊呼：我们流亡的希腊人现在也越过阿尔卑斯山逃到了德国。1490 年，罗赫林还访问了罗马，并在那里与埃尔莫劳-巴尔巴罗（Ermolao Barbaro）成为了挚友。1498 年夏天，他作为行宫伯爵菲利普的特使再次前往罗马。罗赫林在罗马逗留了一年，忙于希伯来文和希腊文的研究，同时为海德堡图书馆添置藏书。所有这些德国人文主义者都把他们对罗马道德沦丧的厌恶和人文主义学术的种子带回了自己的祖国；而没有任何地方比德意志祖国的土地更肥沃了。
